[創業撚]地區選擇點揀好

同朋友傾緊創業，打算做飲食方面
想問下你地會揀邊個地方去做
我就主張深圳，朋友就主張台中，台北同退而求其次上海

我認為深圳嗰邊近香港，口味同飲食習慣相若，感覺相對穩定
而佢就打算賣特色所以想去台灣(台中>台北)，主要做旅客生意

各位點睇？

Btw朋友仲覺得深圳好窮，幾蚊雞d食物都要諗過度過。上次帶佢去深圳睇d人排哂大隊買杯RMB 20up嘅喜茶佢依然唔相信呢個事實

台灣做“香港特色” 唔睇好

巴打可唔可以講下你睇法？

我朋友因為之前係係台灣讀過書，而佢亦有所謂嘅"人脈"
之後我隨便google過三個地方嘅數據，無論收入，人口數量，消費力都係深圳行先，之後台北最後台中。但佢依然堅持要去台中做開荒牛

仲有就係上次睇過兩三個深圳商場，佢下下拎新城市廣場d人口密度來比，然後一口斷定深圳無得做

做銅鑼灣最旺嗰條街

資金一個月租都比唔起

係煩在唔知拎乜飲食牌?

深圳就快收皮啦, 表面風光姐.

呢個問題不太
係嘈傾邊個地方做生意容易d
我覺得我地做嗰d野台仔唔會點食

唔係呱，可唔可以講多d

飲食都有好多種
你打算邊類型？
點解香港？方便管理

面包類啊 香港租貴同實力仲未夠
所以我都想近近地揀深圳，唔知點説服朋友

prefer深圳
其實深圳競爭都幾大
好多餐飲都好有質數
無論包裝定食物

西式面包？深圳ok啊，大陸包括深圳d西式面包店都好q難食，你做到香港既質素應該都多人買。我之前睇過有間店叫奈雪之茶，大陸店黎，同時賣茶同西包，可以比客人坐下傾計，類似Starbucks，走悠閒小資風格 ，都幾紅下。你可以去youtube search下有評測

同埋大陸最近興投資呢d店，貪佢地現金流強，係深圳開容易r到投資。
台灣？不了

利申：無任何經驗，純9up

分歧太大
通常都不歡而散
所以做生意都係一個做好

唔該巴打，上次係海岸城有間面包賣得仲貴過city super，講緊過rmb 30 仲要好難食，但我朋友都係對深圳無信心

點樣R投資